田北辰：建制派應該監察政府，而非只懂認同

另外，實政圓桌立法會議員田北辰在電台節目亦表示，建制派應該監察政府，而非只懂認同。

我做人大監察中央政府，曾就不同議題發聲，而做立法會議員則在監察政府，並非配合政府，So far我不認為自己有失職。

他認為，立法會議員面對選票，很多時只能提出迎合選民和對香港短期需求有關係的議案，因此他認為行會成員應避免由立法會議員出任，可恪守政治中立，對香港提出長遠有利的建議，亦可與中央友好，但非唯命是從，日後政府聆聽由非政黨背景行會成員的意見後，才將建議提上立法會比較穩妥。

田北辰又表示，立法會議員起著制衡行政機關的作用，但社會對建制派定義已變得含糊，已不再是「支持」與「反政府」的問題，建制所指支持政府「依法施政」不是「盲撐」，而是見到政府不足時會如樣會叫停，反對派事實上也會支持政府部分施政。

3年內必有問責官員下台

對於有市民要求官員就修例風波下台，田北辰指上一屆梁振英5年任期內，無直接解釋原因，便見有人「下台」，但今次修例引發的軒然大波，揚言未來3年必定有問責官員下台，不論是特首、律政司司長或保安局局長也好，否則民意反彈更大，如果無人下台，問責制可不用再提、不可能存在，市民會對港人治港、高度自治失去信心。

眾伴親離